C++新手求助

int a, b, c;
c = (a = 3) && (b = 4);
c = (a = 0) && (b = 5);
c = a || (b = 6);
c = (a = 2) || (b = 7);
cout << b;

點解output係6

c = a || (b = 6);

left to right

(a=0)

c = a || (b = 6);
(a==0, check b, b=6)

(a==0,b==6)
c = (a = 2) || (b = 7);
(check (a=2), true, ignore (b = 7))
b=6
cout << b;

c = (a = 2) || (b = 7);

OR operator只要其中一項statement岩就必然正確
只要第一句statement (a = 2) 正確, 佢就會自動skip左check第二句statement ,直接output c=1

換而言之 b=7根本無execute過

姐係點
我知 = 係拎黎assign value
但係一放落做condition就睇唔明
個a有咩特別意思?

姐係0佢當左false, 所以佢check埋第二個?

好似明了
因為上一句a變做0所以輪到b會變做6

a點解=0?
仲有唔係==先係Check 咩

以為你讀中文出生

以我理解,
佢個0應該當左false

0當false, 非0 當true

因為最後果句assignment 係or operations 會做前面果個比較先如果啱就skip 後面果個conditions
而因為前面果個condition 係assignment 所以一定啱所以無做後面果個assignment
所以重係對上果個b=6
如果有錯可指正

assignment operation嘅return value係assign左嘅value
例如c = (a = 6) && (b = 5)
首先會assign 6 去 a, return 6
再assign 5去b, reurn 5

變成 c = 6 && 5，姐係true

再問少少

int a, b, c;
c = (a = 3) & (b = 4);
c = (a = 0) & (b = 5);
c = (a) | (b = 6);
c = (a = 2) | (b = 7);

我知&&, ||同&, |都有類似用法，一個check完前面再check後面，一個check哂兩個
但係點解轉完之後c係7? 唔係淨係會係0同1咩

| 係 bitOr
2 既二進制係 0010
7 既二進制係 0111
逐個bit比較，只要其中一個數係 1，結果就會出 1
所以結果就係 0111，即係 7

同理，如果 3 | 4，最後結果都會係 7
因為 0011 同 0100，結果一樣係 0111，即係 7

|| 同 && 係 short-circuit evaluation。如果計左邊已經可以確定結果，右邊運算係唔會做。
| 同 & 唔係short-circuit ，一定做晒左右兩邊。

|| 同 && 係 logical operation，結果係0 同 1
| 同 & 係 bit wise operation，係所有bit同時做。
c 係 0...0010 | 0...0111 所以係 0...0111 (7)

如果無side effect，short-circuit與否無分別。不過assignment，++，--，impure function call係有side effect，所以會睇到分別。

BTW，學下點樣用debugger去trace個program，一行一行咁run，會容易理解。

好詳細